<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Jack&#39;s Channel</title>
  
  <subtitle>Things 4 Fun</subtitle>
  <link href="https://yknm.fun/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yknm.fun/"/>
  <updated>2022-10-05T23:12:34.796Z</updated>
  <id>https://yknm.fun/</id>
  
  <author>
    <name>Jack</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>一晚随记</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/05/21-49-18/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/05/21-49-18/</id>
    <published>2022-10-05T13:49:18.000Z</published>
    <updated>2022-10-05T23:12:34.796Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="我常有两个世界的错觉"><a href="#我常有两个世界的错觉" class="headerlink" title="我常有两个世界的错觉"></a>我常有两个世界的错觉</h3><p>最近几天说不上是充实，应当说是像海绵一样，也没有太紧凑，属于有点东西。这点东西就是这个小小的博客，它让我非常开心，总投资呢是￥8，当然还有我那非常廉价的 intelligence，以及那珍贵的时间。</p><p>我最近其实没有什么时间概念，我的时间线混乱了，往往我看一眼时间，总会一句，卧槽！居然两点了。非常怀念我很小的时候，那种因无所事事而嫌时间过得太慢的时光。可不要太爽，如果那个时候，我就开始弄博客，那我现在必定衣食无忧，只可惜那会对这个世界还是充满了害怕。</p><span id="more"></span><p>国庆这7天很快就要过去了，这7天对我来说，绝对是另一个世界。等到假期结束，又需要上班了，以一副不一样的面孔，不一样的心情，去到另一个世界。现在这个世界也不是不真实的，但总觉得有点害怕，害怕沉溺下去。回想起校园时光，更会怀疑，那真的是我曾经的生活吗？</p><p>那确实是，我的朋友圈都是证据。</p><h3 id="电脑屏幕后面究竟有啥！"><a href="#电脑屏幕后面究竟有啥！" class="headerlink" title="电脑屏幕后面究竟有啥！"></a>电脑屏幕后面究竟有啥！</h3><p>这个我也说不清楚，这几天我践行了一个程序员的建议。他建议编程的学习应该是以实际操作为主，要以项目去推动学习，毕竟编程这种东西是要拿来用的，不然就是一堆无用的字母。所以我就以这个博客为依托，目的是一个个人博客，路径有很多条，我选择的是 hexo(next 主题) + GitHub + 自定义域名。</p><p>这也是你们现在看到的样子，我的个人博客，尽管它还不是我完全喜欢的样子，但是也正在慢慢的往那个方向改进。关于我的博客建设过程中的弯路，以及我的博客域名为什么会命名为 yknm.fun，我后续再写一篇 blog 出来，不然这里文章太少了。</p><p>我始终认为互联网是一件非常神奇的事情，我在键盘敲击，输入指令，在某个云上面或者我也不知道应该怎么称呼的东西上面就会给我返回东西。我浅显的思维只认为我把东西放在一个公共的地方，然后大家都看得见听得到，而且，还拿得到！这就是编程语言，以及网，以及硬件设备的神奇之处。</p><p>特别我对 CMD 窗口，我完全无法理解这个东西，为什么我输入指令就能安装一些东西呢？像平常我们在网上保存图片或者下载视频，好像也挺好理解的，但是突然就 win+R 打开 CMD，突然就输入指令，就安装好了；而且还能上传，究竟这个窗口，或者说这个控制台是在给谁发布指令，我不懂。</p><h3 id="生活琐事真的很大不了"><a href="#生活琐事真的很大不了" class="headerlink" title="生活琐事真的很大不了"></a>生活琐事真的很大不了</h3><p>我最大的梦想就是有钱了，能找个管家，打理好我的一切，我再也不用做那些家务。这个梦想实在是过于宏伟，以至于它比那些要做科学家，教育家，指挥家的梦想还要幽默。每天吃饭，洗漱，晾这晾那，洗这洗那，都使我十分烦恼，我只想多点时间，耍耍手机，弄弄网站，更更推文。</p><p>可是有的时候，一旦我克服了自己这种懒癌，我竟又沉浸在这些家务之中，收纳后的成果的确赏心悦目，这种对结果的幻想，一直是我去做一些东西的动力。我面试的时候，会幻想我在入职之后，是如何在众多同事面前介绍自己，我甚至在晾衣服的时候会自言自语说起来。我英文名叫做Jack，我的爱好是啥啥啥，希望大家以后多和我交流，我是一个很会欣赏的人，我也希望大家能够指出我的不足……</p><p>在幻想的世界里，我可真是能说会道。没想到那天，尬得一批，具体我也忘记了。总之，我停下来的时候等待他们的欢迎的时候，他们想听我继续说，于是他们反应过来，想表示欢迎的时候我又想说话。自我介绍就在双方的碰撞激情之中安静的结束，它像个笑话，对于出演的我们来说又不好笑。</p><p>世界上有很多种人生，有一句歌词这样唱，<em>how many special people change, how many lives are living strange.</em>  希望你能在你的生活里找到  <em>happiness.</em></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;我常有两个世界的错觉&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我常有两个世界的错觉&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我常有两个世界的错觉&quot;&gt;&lt;/a&gt;我常有两个世界的错觉&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最近几天说不上是充实，应当说是像海绵一样，也没有太紧凑，属于有点东西。这点东西就是这个小小的博客，它让我非常开心，总投资呢是￥8，当然还有我那非常廉价的 intelligence，以及那珍贵的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近其实没有什么时间概念，我的时间线混乱了，往往我看一眼时间，总会一句，卧槽！居然两点了。非常怀念我很小的时候，那种因无所事事而嫌时间过得太慢的时光。可不要太爽，如果那个时候，我就开始弄博客，那我现在必定衣食无忧，只可惜那会对这个世界还是充满了害怕。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="爱联情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%88%B1%E8%81%94%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世界你好，我来了</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/03/13-09-20/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/03/13-09-20/</id>
    <published>2022-10-03T05:09:20.000Z</published>
    <updated>2022-10-05T23:12:17.734Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="这是一篇测试文章"><a href="#这是一篇测试文章" class="headerlink" title="这是一篇测试文章"></a>这是一篇测试文章</h3><p>现在是22年10月3号 13:14，虽然这是一篇测试文章，但是它的意义是非凡的。应该是今年的4、5月份就开始接触前端，学习的最好方法是通过项目来学习。个人网站这个项目是我自己很感兴趣的，一直到现在这个事情才有了点眉目，我真的非常的高兴作为一个什么都不会的小白，跟着视频教程，然后在不断地报错过程中，磕磕绊绊上线了一个好差的网站。</p><span id="more"></span><p>尽管如此，我还是非常之开心，满足。昨晚其实我搞到凌晨3、4点也没有把这个网站安顿好。真的非常烦躁，它就是报错啊，有的时候是自己的一些傻叉操作，有的时候是真的莫名其妙无法解决。那我只能是各种搜啊，各种看啊，没想到我居然如此有恒心，难道这真的是我的兴趣？</p><p>敲下这些文字的过程是美妙的，虽然我还没有将文件部署到GitHub上边，估计待会又会遇到一些阻碍。其实，我有买了一个百度智能云的轻量服务器，算作是浪费了。我不知道怎么远程部署到上边，太乱了，我还是先用GitHub熟悉，以后再投入资金。早上我也想试试Gitee，但是实名认证是在麻烦，所以还是用GitHub.</p><h3 id="为什么要搞这些东西"><a href="#为什么要搞这些东西" class="headerlink" title="为什么要搞这些东西"></a>为什么要搞这些东西</h3><p>因为这些东西很有趣的。但其实我更想要可以利用互联网去认识一些朋友，这是我一直以来的幻想。而且这里会是公众号的一个很好的补充，这里应该可以表达自己的真实想法。它就像是一个小客厅，这里可以邀请朋友，举办一些聚会。这是多么让人期待的事情。</p><p>并且这将会让我的生活有了一些搞头，有了一些快乐。毕竟工作那么无趣，如果工作不是你的兴趣，那么下班之后的生活难道你不想要做一些有意义的事情吗？这就是我的爱好，而且很便宜，不用钱，只需要在电脑上输入一些字母。我相信通过这件事会让我认识到更多有趣的人，早些时候，我就认识了Xu.</p><h3 id="这个网站会有什么内容"><a href="#这个网站会有什么内容" class="headerlink" title="这个网站会有什么内容"></a>这个网站会有什么内容</h3><p>我不习惯于把东西规划的很清楚，但是目前来说应该会有几个方向。一个是作为生活以及情绪的记录，标签应该会是“XX情调”这样，每一个阶段都会有一段情调；一个是关于前端这些编程相关的记录；另一个就是关于亚马逊运营的，未来其实也想做做课程，然后收费赚钱，那这个网站刚好就可以作为一个枢纽。</p><p>大方向就是上边那些东西。我其实也挺享受用键盘敲字的感觉，我的公众号时常有更新，在个人博客这种渠道下，这里的流量应该很小很小。但我依然会把一些东西摆上来，以后好向新朋友炫耀，在他们心中先树立自己很会搞事情的形象，这不是很好玩的一件事情吗。</p><p>我觉得我已经写了好多字了，我已经不拘小节的直接在VSCode里面写作了，太顶了，以后看看能不能在mdnice.com上写，然后更新的话看看有没有什么更加快捷的方法。</p><p><strong>总之，世界你好，我来了！</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;这是一篇测试文章&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#这是一篇测试文章&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;这是一篇测试文章&quot;&gt;&lt;/a&gt;这是一篇测试文章&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;现在是22年10月3号 13:14，虽然这是一篇测试文章，但是它的意义是非凡的。应该是今年的4、5月份就开始接触前端，学习的最好方法是通过项目来学习。个人网站这个项目是我自己很感兴趣的，一直到现在这个事情才有了点眉目，我真的非常的高兴作为一个什么都不会的小白，跟着视频教程，然后在不断地报错过程中，磕磕绊绊上线了一个好差的网站。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="前端" scheme="https://yknm.fun/categories/%E5%89%8D%E7%AB%AF/"/>
    
    
    <category term="爱联情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%88%B1%E8%81%94%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
