<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Jack&#39;s Channel</title>
  
  <subtitle>Things 4 Fun</subtitle>
  <link href="https://yknm.fun/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://yknm.fun/"/>
  <updated>2022-11-27T14:29:18.125Z</updated>
  <id>https://yknm.fun/</id>
  
  <author>
    <name>Jack</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>一切都过于纷乱</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/11/27/22-11-42/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/11/27/22-11-42/</id>
    <published>2022-11-27T14:11:42.000Z</published>
    <updated>2022-11-27T14:29:18.125Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>文中带有下划线的文字为超链接，点击可以跳转到相关文章的页面。</p><p>有的时候，看见一些新闻，如果放在2018，2019，肯定没有人会觉得这种事情会发生，都是造谣。但是为什么现在会变成这样？</p><p>如果你有能力越墙，你可以看见一些视频，也可以听见一些录音。但是，我并不会将这些东西当做真相。这些是一些真实发生过的事情≠真相，这些视频录用可以是其他地方其他地点的，甚至是演的，剪辑的。这些可能性都是存在的。</p><span id="more"></span><p>这两天各种新闻真的太多了，火灾的新闻沸沸扬扬，主要是官方的新闻发布会太敷衍了，应该有理有据地告诉人们真相是什么。如果还需要时间进行更加详实的报道，可以先下ddl，比方告诉人们在xx月xx号一定会出通报。这件事我倾向于认为门的确是通的。</p><p>你可以指责人们只愿意看到自己想看到的，而我更想说的是，人们知道自己在经历什么。现在，我也还是那句话，防疫措施应该怎样，取决于病毒的危害性，这个病毒危害性究竟怎样，可以澄清说明，每天统计那么多新增病例，记录他们后续的情况，应该是可以的。</p><p>对于舆论以及当下人们的情绪，当然还有经济情况，官方绝对心知肚明，作为官方告诉人们真正发生了什么，是本职工作。像这样的一份通报《<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0MjI0Nzc5Mg==&mid=2654156238&idx=1&sn=33509d0ff36391f0721d73dbe47316d9&scene=21#wechat_redirect">兰州通报儿童煤气中毒事件调查情况</a>》才能令人信服，所有地方的官方都应该有能力输出这样的通报，别说不行。</p><p>又如最近传播的佛山踩踏事件，也是有新的回应，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTM3NTEzNTkyMQ==&mid=2650033620&idx=5&sn=3c08599c3ede8ff955b64edf616c4101&scene=21#wechat_redirect">《佛山顺德核酸聚集导致踩踏事件情况通报》</a>，但我认为可以再详实一些。而其他的新闻，诸如北京体育大学的，以及南京诺丁汉大学的，我就看不懂了。</p><p>我自己的策略是，没有回应的，选择倾向于网络言论。</p><p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4NjYxMDg4OQ==&mid=2247494312&idx=1&sn=4aeb1bb094a46eb944d371a6d2cff8f1&scene=21#wechat_redirect">《北体，我们要回家》</a>，这篇推文留言就出现了作者把别处的视频当成北体发生的事po上去的情况，网上的情况就是这样，很多拼接，所以一些真实的视频也很难就能判断它是真的。一切都纷纷乱乱。</p><p>而这是官方出的一个通知，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTUxMjI1OA==&mid=2653871588&idx=1&sn=aeb9046e9f90e03da37846943d0aafa4&scene=21#wechat_redirect">《北京体育大学关于疫情防控管理措施的公告》</a>，大家自行对照看公告与“真实”的执行情况吧。</p><p>有关宁波诺丁汉大学的推文，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU5NDY5OTQwMQ==&mid=2247484681&idx=1&sn=919450d2332f25e7fbfd341dbfa53e4e&scene=21#wechat_redirect">《宁波诺丁汉大学疫情时间线整理》</a>。这是其他的一些报道，<a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU3OTM5ODY4Mg==&mid=2247509043&idx=1&sn=3df58d091733fed137af60fc3b341c25&scene=21#wechat_redirect">《和时间赛跑！｜宁波诺丁汉大学全力战疫（一）》</a>，我只能说，两方处境不同，视角不同，感受不同，我还能说什么呢。</p><p>我选择的是沉默。</p><p>2022&#x2F;11&#x2F;27</p><p>感谢昨天赞赏我的Sally</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;文中带有下划线的文字为超链接，点击可以跳转到相关文章的页面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候，看见一些新闻，如果放在2018，2019，肯定没有人会觉得这种事情会发生，都是造谣。但是为什么现在会变成这样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你有能力越墙，你可以看见一些视频，也可以听见一些录音。但是，我并不会将这些东西当做真相。这些是一些真实发生过的事情≠真相，这些视频录用可以是其他地方其他地点的，甚至是演的，剪辑的。这些可能性都是存在的。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="社会" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
    <category term="时事" scheme="https://yknm.fun/tags/%E6%97%B6%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>科学早已失声</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/30/14-42-14/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/30/14-42-14/</id>
    <published>2022-10-30T06:42:14.000Z</published>
    <updated>2022-10-30T07:02:39.028Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我不清楚上面究竟在害怕什么。我最想听到的是科学界的声音，从来没有什么声音会出来讨论这个virus的危害性，我不清楚是根据什么制定出这些policy.</p><p>科学界死亡了，我印象中只有一个张文宏医生，在很早之前，3&#x2F;4月份上海的时候讨论过。当时好像被人骂得很严重。事实是什么，没有人知道，科学的意义是什么，我不清楚。</p><span id="more"></span><p>关于这个virus会对人体健康造成什么样的伤害，为什么讨论这个点的文章基本没有在公众的视野里出现过。事实都没有弄清楚，剩下的对policy的讨论就是没有标准的争吵。</p><p>而这些争吵，以我们在媒体上看见的东西为依据。是的，放开将会出现医疗资源挤兑，将会有无数生命逝去，可能就是你家的老人，经济会停摆，在世界格局风云变幻的今天，我们未来要怎么办，我们还有统一的事业，如何如何。这些，有什么依据吗？没有，都是想象。</p><p>科学早已失声。</p><p>很久之前，我们能听到制造疫苗的好消息，我们速度很快。我们也有一段时间可以看见挺多人热衷于发那些关于打了疫苗的朋友圈。而到了后面，变成了需要用东西奖励那些老人去打疫苗，说是，感染之后能减轻重症风险。是的，科学在这里又一次失声了。</p><p>我记得一开始还有一些声音讨论这个疫苗如果用了还会感染，那么它的目的何在？也会看见一些人说自己不愿意去打疫苗，毕竟彼时还有关于疫苗的一些副作用的讨论。而后我看见关于疫苗能对virus起多大作用，给的解释是，能减轻感染后的症状。再后来，没有人在意这个疫苗究竟有没有作用，关于其副作用的声音也不见了。也没有再出现什么关于疫苗讨论的文章了，就是这样慢慢式微，慢慢消失了。</p><p>科学失声，媒体一刻不停。</p><p>有时候我在想，这些发布消息的人，他们是怎么想的。他们应该知道自己在做什么吧？他们不会为自己有这个能力让一些东西显露出来，却无法做到而感到痛苦吗？我觉得他们会，是个人都应该会，是我可能会辞职，希望他们顶住压力，都是为了混口饭。</p><p>我在今年4月上海那个时候对这些事情已经非常的疲惫，很抱歉我没有经邦济世的情怀。但是这些事情如果有一天发生在自己以及家人朋友身上，那么我现在的沉默与悲观就是一种愚蠢。</p><p>没有一个可以正大光明讨论的地方，我说过了，government is not God. there is no any need to be perfect. the only one thing they need to do is to be responsible, for things that we truly care. but they still chose to be a perfect god. however, it’s impossible to be one. therefore, they need to hide their mistakes, which are truth.</p><p>这不仅会造成很多资源浪费，也会葬送本应拥有的经济收入。对于有些人来说，他们失去了青春，爱人，孩子，甚至是生命，以及本应对未来充满希望的眼光。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我不清楚上面究竟在害怕什么。我最想听到的是科学界的声音，从来没有什么声音会出来讨论这个virus的危害性，我不清楚是根据什么制定出这些policy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学界死亡了，我印象中只有一个张文宏医生，在很早之前，3&amp;#x2F;4月份上海的时候讨论过。当时好像被人骂得很严重。事实是什么，没有人知道，科学的意义是什么，我不清楚。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="社会" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/"/>
    
    
    <category term="时事" scheme="https://yknm.fun/tags/%E6%97%B6%E4%BA%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从学校出来你要学会生活</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/23/12-17-19/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/23/12-17-19/</id>
    <published>2022-10-23T04:17:19.000Z</published>
    <updated>2022-10-23T13:49:50.719Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1078342&auto=0&height=66"></iframe><p><img src="/images/ljsb.jpg" alt="临近上班"></p><p>现在是22年10月份，新一届的应届生已经开始秋招了。去年的这个时候，我放弃考研，出来实习。那个时候简历上什么都没有，刚好也是在传院的微信群里看到在招新媒体运营，我就去了。线上的沟通我是把自己的公众号推给了HR，HR的口风挺满意的，后边就去面试，也担心自己不能过。但还好，最后还是给我过了。</p><p>紧接着活做到了12月份，我想离开了，然后我就踩坑了，我去了龙岗的一家小公司。做到22年5月份，辞职离开，不接他们给的转正offer。7月底接到了几个要我的offer，一个是赛事服务，我觉得那个地方不是我应该待的，没接；一个是电商报的公众号写作和半导体销售，选择了半导体销售，因为面我的师兄是我们学校的，感觉他能力很强，可后边发觉也不应该是我待的地方，2天就走了。</p><span id="more"></span><p>最后去了一家更小的公司，也是坑，新媒体运营，老板把我开了。后边听也是不断地开人，还给人劳动仲裁。最后我终于来到了我这家公司，做跨境电扇。这是我自己的经历，是有必要简略说说的。我想就是我自己的经验应该可以给到这一届的应届生一些帮助。</p><p>我的情况和大部分人应该比较像，家里没矿，学校期间没有实习经历，秋招完全没参加，春招摆烂，自己投简历。读的文科专业，属于什么都不会的人才。出来以后，我认清的事情就是学校从来没有告诉你应该怎样去生活。</p><p>学校对我们的培养和市场上的需求是脱节的，因为本身培养我们的人就不是企业家出身，是大部分时间都待在校园的人；而且给我们制定专业培养方案那群人，也不知道企业需要什么样的人。所以，很多人出来会发觉，自己没有什么东西是能匹配到企业的用人需求的。这样，找工作肯定是困难的。特别经济下行，企业会更加需要雇佣能够直接来了就干活的人。</p><p>从学生到社会人的转变，是我们人生课题中很重要的一部分，但这一部分基本是没有人会教给你的，除非你有很好的同辈或者家长。生活有好有坏，之前我们一直在学校里边，时间都给学校安排了，而临近毕业，567月份的时候，一下子就把你推出去。我们怎么能处理好，是不可能一下子就成熟起来的啊。</p><p>学会生活，首先是认清自己现在的情况。因为之前可能存在一种惯性的思维，考上大学出来求职会好很多，一本会比专科容易等，其实不是的。现在你会发现，大家学历都很接近，学历不能够代表你未来的工作产出。这一点可能很多人不想去认，我认下来了，所以我在面对许多次投简历无果的时候，虽然心里难受，但我知道这个情况是正常的。</p><p>生活还需要你懂得如何处理失败，可能你去面试，最后都是那句“回去等通知”，一次两次可能你还能继续，可是5、6次之后呢，你还能继续去冲吗？我常常觉得自己变得鸡汤，说一些之前无论如何都觉得非常搞笑的话。但是，这就是生活教会我的啊，失败的时候可以伤心难过，可以休息一下，但是不可以放弃。总会有一份工作是我能够拿下的。</p><p>另外一个就是需要你学会妥协，同时也要清楚妥协只是暂时的。天底下没有完美的工作，工作可能是你不喜欢的，但它薪资高；可能你不喜欢通勤，不喜欢同事。但你的能力约束就在那里，跳槽是必然的，而目前只能先忍着，先妥协。是妥协，而不是接受。这个过程中，你能明白自己想要什么，至少，你会清楚自己不想要什么。</p><p>没有实习经验，你很难知道自己想要的工作是什么样的。而我踩了几次坑，所以我知道，我对我的上级要求很严格，我需要一个能力强的能压得住我的，能让我从他身上学习的。我喜欢在压力下工作，那样子会让我极速成长。我喜欢小公司而不是大公司，我讨厌形式团建，我不喜欢沟通需要小心翼翼的公司。生活，它会让你清楚自己想要什么。</p><p>接下来你需要的就是做选择的勇气，比如说备考研究生的过程，太痛苦了，这不是我想要的，我认为这个过程只是一个纯粹为筛选而产生的机制，除了磨练心态它没有更大的好处。而研究生学历这个结果并不吸引我，我不想重复大一大二大三，我本就是想借着研究生的3年自由实习，那我为什么不选择没有课程、导师以及封校限制的外面呢，自由度更高。所以我在还有2个月就考试的时候选择走。</p><p>做决定的时候不要想着你会失去什么，多点精力给到你会得到什么。即使在未来得不到，也永远不要去后悔，而是想着未来我能有什么更好的选择。可能我变得鸡汤了，这篇文章写的不是很好。但是如果你与我经历相似你会懂得我的话，而那些还没有经历过的，积极要踏入生活的这批年轻人，我很希望他们能够对情况判断得更清楚一些。</p><p>不要担心失败，即使失败了，你仍然有很多的选择的，人生路不还很长吗。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=&quot;330&quot; height=&quot;86&quot; src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=1078342&amp;auto=0&amp;height=66&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ljsb.jpg&quot; alt=&quot;临近上班&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在是22年10月份，新一届的应届生已经开始秋招了。去年的这个时候，我放弃考研，出来实习。那个时候简历上什么都没有，刚好也是在传院的微信群里看到在招新媒体运营，我就去了。线上的沟通我是把自己的公众号推给了HR，HR的口风挺满意的，后边就去面试，也担心自己不能过。但还好，最后还是给我过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧接着活做到了12月份，我想离开了，然后我就踩坑了，我去了龙岗的一家小公司。做到22年5月份，辞职离开，不接他们给的转正offer。7月底接到了几个要我的offer，一个是赛事服务，我觉得那个地方不是我应该待的，没接；一个是电商报的公众号写作和半导体销售，选择了半导体销售，因为面我的师兄是我们学校的，感觉他能力很强，可后边发觉也不应该是我待的地方，2天就走了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="爱联情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%88%B1%E8%81%94%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>述说近日</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/10/23-52-57/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/10/23-52-57/</id>
    <published>2022-10-10T15:52:57.000Z</published>
    <updated>2022-10-10T16:25:05.199Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我没有时间了，还差几分钟就12点了，每一晚都过不了12点这个关卡，时间真的飞逝！这几天心思还真的是全部在这个博客身上，昨天晚上我其实非常想要更新博客。而当我把博客改善了一下之后，时间就没有了。</p><p>今晚也是因为回来之后还需要处理一些工作的事情，所以时间也没有了。但就是觉得可以快速更新，所以马上来码字了。我先要谢谢之前有在评论区给我留言的朋友，因为那天晚上我非常的沮丧。那天是周日晚，是国庆节后的第一天，是上班的第一天。而我睡眠没有搞好，所以那天晚上脑子里都是毒素，又吃了很油腻的东西导致肚子不舒服。</p><span id="more"></span><p>还好我临睡觉的时候看见了留言，这让我感到欣喜！我没能想到会有这么强的正反馈，纵使这只是昙花一现，也将会是美好的象征啊。昨天的博客美化主要是改了所有的格子，都改成了圆角而不是之前那种矩形，十分锋利，现在圆润了，攻击性降低了。其次是改了一下颜色，这个颜色未来应该还会改变，我没有任何艺术天分，所以这个颜色真的我苦恼了很久。</p><p>也添加了一个网站运营时间的统计在底部，希望这个数字能够越来越大。而今晚本打算看看博文中插入图片会不会出现什么问题，无奈已经没有时间做出测试以及调整了。到目前，我对这个博客的激情还在。</p><p>最近的情况是我在工作端感受到的压力比较大，这种压力是我喜欢的，我在工作上还有很大的不足。我现在正在试用期，所以对于转正这件事也比较惊恐。希望我能够掌握好工作需要的技巧以及知识，先在这里能有一个小地方。这周周五公司组织了团建，是中午1点到晚上10点，相当于把平常上班的时间段往后推了4小时，这侵犯了周末的时间段，使它缩小了，我不喜欢。</p><p>我应该会提前离开，我更愿意在电脑前鼓捣我的东西。我的博客，或者学习一下微信小程序的事情。我的心中时时有更新博客的想法，想写写老师，写写我之前在小公司的经历，也想再写写我对正确的大学生活的想法。你怎么不像他们一样，写写书和电影之类的？因为我没有怎么阅览过这些东西，我只能通过我自己的生活去感悟。</p><p>我们所看到的，经历过的，都会塑造我们的想法以及判断，会让我们做出选择，一定程度上决定了我们未来的样子。就像一个人去过大城市，他只需去过，以后无论在哪里，城市的经历总在他身上，总影响着他的一言一行，即使他选择逃离大城市。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我没有时间了，还差几分钟就12点了，每一晚都过不了12点这个关卡，时间真的飞逝！这几天心思还真的是全部在这个博客身上，昨天晚上我其实非常想要更新博客。而当我把博客改善了一下之后，时间就没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚也是因为回来之后还需要处理一些工作的事情，所以时间也没有了。但就是觉得可以快速更新，所以马上来码字了。我先要谢谢之前有在评论区给我留言的朋友，因为那天晚上我非常的沮丧。那天是周日晚，是国庆节后的第一天，是上班的第一天。而我睡眠没有搞好，所以那天晚上脑子里都是毒素，又吃了很油腻的东西导致肚子不舒服。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="爱联情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%88%B1%E8%81%94%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>打工的反而向上学的借钱</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/07/21-54-40/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/07/21-54-40/</id>
    <published>2022-10-07T13:54:40.000Z</published>
    <updated>2022-10-07T14:34:36.160Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>正如标题所言，我和我一个朋友说了，可能后面一个月得向他借钱，交不起房租hh，有点难。其实和我爸开口我爸肯定是愿意给我的，我爸前几天晚上也发消息给我说，会给我支持。我和我爸的关系说来话长，但我觉得我们之前的确就是父与子的关系，废话文学了属于是。</p><p>因为之前每个月都会给家里捎500块，不多，一方面是我的工资范围限制了，另一方面是我害怕我爸乱花钱，因为有段时间他会经常上拼多多，我看了都心疼。所以就不敢给太多。但其实我爸也不想拿我的，是我说给我爷我奶的，他才收的。前几天就是和我爸说，这个月没法出500了，他就给了说了那些。</p><span id="more"></span><p>我来深圳读大学的时候他有跟着来，其实那会我倒是没有想他心里会是什么心情，自己养了个儿子上大学，应该是自豪的。到现在也是4年多过去了，那天下午上大巴回去的时候他朝我说了一些话，我也记不清了，大意就是会相信我，永远会支持我。而我由于初高中没有怎么和他交流，其实我们两个基本就不知道如何交流了，中间也有吵过架。</p><p>高中的时候我有一段时间无法叫出爸这个词，现在也是有点叫不出。想哭，绝… 真的不知道为什么会这样。不知道要是我爸看到我写的东西，会是什么感受。不管如何，不管我承不承认，我写东西的时候还是会不由自主地写到他，我应该写了很多关于他。</p><p>小时候好像是去一个广场，我也不知道是不是我们潮州的人民广场，就是有那种在水里的大透明球，然后人可以进去里面，之后就可以在水上玩了，可是不还是在球里。然后我爸问我要不要玩，我说不要，因为我怕。是的，我只是一个小孩，我是一个偏好害怕大于玩的小孩。我记得我爸就说我臭浪，不敢玩。那的确是，一个人进去里面，我还真不敢。</p><p>然后有一次，可能是我小学，又或者是我幼儿园。一天傍晚准备晚饭的时候，我妈和我说邻居想要去西湖公园玩，其实就是去潮州市区吧，应该。然后我妈好像想去，说想带我，让我和我爸提。然后我就和我爸说了，我爸听了就说什么没钱还想去玩，不给去。我当时听了好难受啊，知道吗，小孩那种委屈。</p><p>我觉得我妈也应该难过，我妈就是一个善良的小孩。当时我还小，但是这些事会告诉我，我家里没有钱，我从小就知道这些。我也没有零花钱，从来没有过。只能买学习用品而且要回来说要买什么买什么。那个时候，小卖部对小孩来说，是多么有吸引力，辣条，小玩具是吧。这些让我学会了克制，只是我的那群小学同学有的时候会给我一些，但我从来不会主动去要。可是我真的馋，我只是一个小孩，可我得学会隐藏。</p><p>我现在的性格绝对与这些东西有关，很多不起眼的小事。彼时，那种情感，那种小孩的担惊受怕——父母出外时自己一个人在家会害怕，按下电话号码打电话给我爸，然后听着电话铃声，“走吧走吧人总要学会自己长大”，真的会哭。这些情感就是现在这个样子，我的童年有很多事情，只是我还没有准备好写出来。之前在我的公众号写了一两篇，可是这太真实了，我很介意。</p><p>也许我还没有完全放下，其实这些都是过往，别人也不会因为这些对我有什么评论。这些事情如果不写出来，也是永远没有人知道，那些和我有类似经历，类似情感的人，他们也不一定会看到。我心里还是想写一写的，在我的公众号里面有一个标签叫做既往已往，写的就是这些。</p><p>我想我的博客刚好会给我留下这样的一个空间，这里有最真实的我，透过我，也许你们也能够看见自己。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;正如标题所言，我和我一个朋友说了，可能后面一个月得向他借钱，交不起房租hh，有点难。其实和我爸开口我爸肯定是愿意给我的，我爸前几天晚上也发消息给我说，会给我支持。我和我爸的关系说来话长，但我觉得我们之前的确就是父与子的关系，废话文学了属于是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为之前每个月都会给家里捎500块，不多，一方面是我的工资范围限制了，另一方面是我害怕我爸乱花钱，因为有段时间他会经常上拼多多，我看了都心疼。所以就不敢给太多。但其实我爸也不想拿我的，是我说给我爷我奶的，他才收的。前几天就是和我爸说，这个月没法出500了，他就给了说了那些。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="爱联情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%88%B1%E8%81%94%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我从搭建博客中学到了什么</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/07/19-08-46/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/07/19-08-46/</id>
    <published>2022-10-07T11:08:46.000Z</published>
    <updated>2022-10-07T13:49:36.965Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>搭建一个个人博客这种事情为什么会吸引到我，因为自己想要变得特别，我的方式就是自己建一个个人博客。我这种行为与其他人染头发，或者是开鬼火，又或者是翘课，其实没有什么本质的区别。</p><p>一方面是为了彰显自己的特别，一方面是这些事情的确会给人享受。为了自己的特别之前一直有一个执念是要完全自己写代码，自己去学那些 HTML，CSS，JS，但问题是这种方式工程量大，不适合我这种不聪明且懒的人。</p><span id="more"></span><p>因此一直拖，直到这个国庆，终于借助前人的智慧，有了自己的一片小天地。这里人少，基本就我一个，但是我好像更加喜欢这里，尽管也有自己的公众号，但在那里是一个租客。即使把租房改装的再漂亮，也终究会有到期的一天。而在这里，自由度就大了一些。</p><p>未来应该会尝试把网站部署到自己的服务器上面而不再是挂在 GitHub Pages 上，这一步对于我来说，还是比较难的。另外，在我们这个地方，一切都需要备案。</p><h3 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h3><p>说回标题。很多人觉得编程是一个很困难的东西，要么需要懂数学，要么是头脑需要很聪明，其实并不是这样的。我并不是一个很懂数学的人，这也说明了我头脑比较笨重，我从小就不是一个反应很快的人。我往往需要时间去理解一些东西，之后，我需要练习去熟悉他。</p><p>我的天生是这种水平，所以我一直以为编程这件事情不会和我产生关系。而后来我就改变了自己的想法，可能是偶尔浏览到了一些东西，这些东西会告诉我编程非常有用。首先，是python，没有在python最火的时候去了解，而是在知道python能做什么之后才有感了兴趣。</p><p>然后我就开始看一些课程，比如说B站上边那个小甲鱼的课程。可是无奈啊编程这种东西更新的速度快，而且优质的针对完全小白的教程小，并且观看教程而不去做，是一丁点用都没有的。</p><p>在某个时候我在B站上刷到了一个博主的视频，它的建议是通过项目（project）来学习。你先要有想要实现的效果，比如说你想要有一个完全自动化的记账网页，你想要有一个会监视公众号粉丝变动的程序，这些都是。编程的神奇之处就是在于它能够帮助你的生活，它能够使你的生活变得方便。</p><p>在项目的建设过程中，你只需要去学习你想要的东西。比如python有很多的模块，不可能每个模块都能熟悉，那么你就可以根据你的项目需要去熟悉某个module，这样知识技术来的更加实际，掌握的也更加牢靠。就像一个足球，你知道可能它是可以的踢的，你也知道有很多种脚法，但是如果你不去绿茵场中跑跑，你永远不可能会踢球。</p><p>而真正当你开始在场上跑动的时候，你会发现你不需要知道那么多。在某些场景下，你自然会踢出那一脚，也许它并不会进球，但是下次的机会，你就会知道怎么做。这就是编程的感觉，我并不需要是一个标准的运动员，但是在场上的跑动能让我感受到激情以及快乐，这就足够了。</p><p>因此我的个人网站可能不够完美，甚至它看起来会和别人的很像，但是那只是现在这样，将来它会染上我个人的色彩，成为一个我满意并且非常想要和人分享的一个项目。</p><p>通过项目学习，这是学习编程的技巧。因此我下一个想要尝试的就是微信的小程序，这样能让更多人知道我的作品。那么我就需要想想，我要做一个什么样的小程序呢。是游戏类，还是工具类，其实它有很多种可能性，这也是吸引我的一个地方，我目前觉得它会是一款兼顾了实用性的情感类的小程序。</p><p>只是具体是什么样的，我还没有一个确切的目标，我会趁工作这段时间疯狂的码字，建设起我博客的文章数目。之所以会有这样的方向是因为我前段时间沉迷了一些独立的象素风的小游戏，以及看了一些治愈电影的解说，还有就是我最近的经历在告诉我，有些关系和情感其实能够给人共鸣，能够给我们带来温暖和治愈。这也和我高中时开始写一些东西的最初始的目标——记录人类美好情感不谋而合。</p><p>编程这个世界里，有太多前人的智慧，他们做了许多的事情，提供了很多的工具以及思路，我觉得这非常的好。而且编程是在与机器这种工具交流，现实生活中你不需要告诉电水壶什么时候应该发热什么时候应该停止，你只需要按下开关，这很方便，但同时也显得不智能。</p><p>而硬件机器，以及互联网，它正等待着你给它发布指令，这听起来很不方便，但你花一些时间进去，会发现其实这很方便。我只是一个初学者（可能还不算），我也将永远是一个初学者。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;搭建一个个人博客这种事情为什么会吸引到我，因为自己想要变得特别，我的方式就是自己建一个个人博客。我这种行为与其他人染头发，或者是开鬼火，又或者是翘课，其实没有什么本质的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面是为了彰显自己的特别，一方面是这些事情的确会给人享受。为了自己的特别之前一直有一个执念是要完全自己写代码，自己去学那些 HTML，CSS，JS，但问题是这种方式工程量大，不适合我这种不聪明且懒的人。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="爱联情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%88%B1%E8%81%94%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一晚随记</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/05/21-49-18/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/05/21-49-18/</id>
    <published>2022-10-05T13:49:18.000Z</published>
    <updated>2022-10-05T23:56:23.736Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h3 id="我常有两个世界的错觉"><a href="#我常有两个世界的错觉" class="headerlink" title="我常有两个世界的错觉"></a>我常有两个世界的错觉</h3><p>最近几天说不上是充实，应当说是像海绵一样，也没有太紧凑，属于有点东西。这点东西就是这个小小的博客，它让我非常开心，总投资呢是￥8，当然还有我那非常廉价的 intelligence，以及那珍贵的时间。</p><span id="more"></span><p>我最近其实没有什么时间概念，我的时间线混乱了，往往我看一眼时间，总会一句，卧槽！居然两点了。非常怀念我很小的时候，那种因无所事事而嫌时间过得太慢的时光。可不要太爽，如果那个时候，我就开始弄博客，那我现在必定衣食无忧，只可惜那会对这个世界还是充满了害怕。</p><p>国庆这7天很快就要过去了，这7天对我来说，绝对是另一个世界。等到假期结束，又需要上班了，以一副不一样的面孔，不一样的心情，去到另一个世界。现在这个世界也不是不真实的，但总觉得有点害怕，害怕沉溺下去。回想起校园时光，更会怀疑，那真的是我曾经的生活吗？</p><p>那确实是，我的朋友圈都是证据。</p><h3 id="电脑屏幕后面究竟有啥！"><a href="#电脑屏幕后面究竟有啥！" class="headerlink" title="电脑屏幕后面究竟有啥！"></a>电脑屏幕后面究竟有啥！</h3><p>这个我也说不清楚，这几天我践行了一个程序员的建议。他建议编程的学习应该是以实际操作为主，要以项目去推动学习，毕竟编程这种东西是要拿来用的，不然就是一堆无用的字母。所以我就以这个博客为依托，目的是一个个人博客，路径有很多条，我选择的是 hexo(next 主题) + GitHub + 自定义域名。</p><p>这也是你们现在看到的样子，我的个人博客，尽管它还不是我完全喜欢的样子，但是也正在慢慢的往那个方向改进。关于我的博客建设过程中的弯路，以及我的博客域名为什么会命名为 yknm.fun，我后续再写一篇 blog 出来，不然这里文章太少了。</p><p>我始终认为互联网是一件非常神奇的事情，我在键盘敲击，输入指令，在某个云上面或者我也不知道应该怎么称呼的东西上面就会给我返回东西。我浅显的思维只认为我把东西放在一个公共的地方，然后大家都看得见听得到，而且，还拿得到！这就是编程语言，以及网，以及硬件设备的神奇之处。</p><p>特别我对 CMD 窗口，我完全无法理解这个东西，为什么我输入指令就能安装一些东西呢？像平常我们在网上保存图片或者下载视频，好像也挺好理解的，但是突然就 win+R 打开 CMD，突然就输入指令，就安装好了；而且还能上传，究竟这个窗口，或者说这个控制台是在给谁发布指令，我不懂。</p><h3 id="生活琐事真的很大不了"><a href="#生活琐事真的很大不了" class="headerlink" title="生活琐事真的很大不了"></a>生活琐事真的很大不了</h3><p>我最大的梦想就是有钱了，能找个管家，打理好我的一切，我再也不用做那些家务。这个梦想实在是过于宏伟，以至于它比那些要做科学家，教育家，指挥家的梦想还要幽默。每天吃饭，洗漱，晾这晾那，洗这洗那，都使我十分烦恼，我只想多点时间，耍耍手机，弄弄网站，更更推文。</p><p>可是有的时候，一旦我克服了自己这种懒癌，我竟又沉浸在这些家务之中，收纳后的成果的确赏心悦目，这种对结果的幻想，一直是我去做一些东西的动力。我面试的时候，会幻想我在入职之后，是如何在众多同事面前介绍自己，我甚至在晾衣服的时候会自言自语说起来。我英文名叫做Jack，我的爱好是啥啥啥，希望大家以后多和我交流，我是一个很会欣赏的人，我也希望大家能够指出我的不足……</p><p>在幻想的世界里，我可真是能说会道。没想到那天，尬得一批，具体我也忘记了。总之，我停下来的时候等待他们的欢迎的时候，他们想听我继续说，于是他们反应过来，想表示欢迎的时候我又想说话。自我介绍就在双方的碰撞激情之中安静的结束，它像个笑话，对于出演的我们来说又不好笑。</p><p>世界上有很多种人生，有一句歌词这样唱，<em>how many special people change, how many lives are living strange.</em>  希望你能在你的生活里找到  <em>happiness.</em></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;我常有两个世界的错觉&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我常有两个世界的错觉&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我常有两个世界的错觉&quot;&gt;&lt;/a&gt;我常有两个世界的错觉&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最近几天说不上是充实，应当说是像海绵一样，也没有太紧凑，属于有点东西。这点东西就是这个小小的博客，它让我非常开心，总投资呢是￥8，当然还有我那非常廉价的 intelligence，以及那珍贵的时间。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="爱联情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%88%B1%E8%81%94%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世界你好，我来了</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/10/03/13-09-20/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/10/03/13-09-20/</id>
    <published>2022-10-03T05:09:20.000Z</published>
    <updated>2022-10-05T23:12:17.734Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h3 id="这是一篇测试文章"><a href="#这是一篇测试文章" class="headerlink" title="这是一篇测试文章"></a>这是一篇测试文章</h3><p>现在是22年10月3号 13:14，虽然这是一篇测试文章，但是它的意义是非凡的。应该是今年的4、5月份就开始接触前端，学习的最好方法是通过项目来学习。个人网站这个项目是我自己很感兴趣的，一直到现在这个事情才有了点眉目，我真的非常的高兴作为一个什么都不会的小白，跟着视频教程，然后在不断地报错过程中，磕磕绊绊上线了一个好差的网站。</p><span id="more"></span><p>尽管如此，我还是非常之开心，满足。昨晚其实我搞到凌晨3、4点也没有把这个网站安顿好。真的非常烦躁，它就是报错啊，有的时候是自己的一些傻叉操作，有的时候是真的莫名其妙无法解决。那我只能是各种搜啊，各种看啊，没想到我居然如此有恒心，难道这真的是我的兴趣？</p><p>敲下这些文字的过程是美妙的，虽然我还没有将文件部署到GitHub上边，估计待会又会遇到一些阻碍。其实，我有买了一个百度智能云的轻量服务器，算作是浪费了。我不知道怎么远程部署到上边，太乱了，我还是先用GitHub熟悉，以后再投入资金。早上我也想试试Gitee，但是实名认证是在麻烦，所以还是用GitHub.</p><h3 id="为什么要搞这些东西"><a href="#为什么要搞这些东西" class="headerlink" title="为什么要搞这些东西"></a>为什么要搞这些东西</h3><p>因为这些东西很有趣的。但其实我更想要可以利用互联网去认识一些朋友，这是我一直以来的幻想。而且这里会是公众号的一个很好的补充，这里应该可以表达自己的真实想法。它就像是一个小客厅，这里可以邀请朋友，举办一些聚会。这是多么让人期待的事情。</p><p>并且这将会让我的生活有了一些搞头，有了一些快乐。毕竟工作那么无趣，如果工作不是你的兴趣，那么下班之后的生活难道你不想要做一些有意义的事情吗？这就是我的爱好，而且很便宜，不用钱，只需要在电脑上输入一些字母。我相信通过这件事会让我认识到更多有趣的人，早些时候，我就认识了Xu.</p><h3 id="这个网站会有什么内容"><a href="#这个网站会有什么内容" class="headerlink" title="这个网站会有什么内容"></a>这个网站会有什么内容</h3><p>我不习惯于把东西规划的很清楚，但是目前来说应该会有几个方向。一个是作为生活以及情绪的记录，标签应该会是“XX情调”这样，每一个阶段都会有一段情调；一个是关于前端这些编程相关的记录；另一个就是关于亚马逊运营的，未来其实也想做做课程，然后收费赚钱，那这个网站刚好就可以作为一个枢纽。</p><p>大方向就是上边那些东西。我其实也挺享受用键盘敲字的感觉，我的公众号时常有更新，在个人博客这种渠道下，这里的流量应该很小很小。但我依然会把一些东西摆上来，以后好向新朋友炫耀，在他们心中先树立自己很会搞事情的形象，这不是很好玩的一件事情吗。</p><p>我觉得我已经写了好多字了，我已经不拘小节的直接在VSCode里面写作了，太顶了，以后看看能不能在mdnice.com上写，然后更新的话看看有没有什么更加快捷的方法。</p><p><strong>总之，世界你好，我来了！</strong></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;这是一篇测试文章&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#这是一篇测试文章&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;这是一篇测试文章&quot;&gt;&lt;/a&gt;这是一篇测试文章&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;现在是22年10月3号 13:14，虽然这是一篇测试文章，但是它的意义是非凡的。应该是今年的4、5月份就开始接触前端，学习的最好方法是通过项目来学习。个人网站这个项目是我自己很感兴趣的，一直到现在这个事情才有了点眉目，我真的非常的高兴作为一个什么都不会的小白，跟着视频教程，然后在不断地报错过程中，磕磕绊绊上线了一个好差的网站。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="前端" scheme="https://yknm.fun/categories/%E5%89%8D%E7%AB%AF/"/>
    
    
    <category term="爱联情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%88%B1%E8%81%94%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>找到兴趣与朋友</title>
    <link href="https://yknm.fun/2022/04/14/13-52-09/"/>
    <id>https://yknm.fun/2022/04/14/13-52-09/</id>
    <published>2022-04-14T05:52:09.000Z</published>
    <updated>2022-10-06T05:28:43.050Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>这篇文章是22年4月14号写的，为了测试一些功能所以我放上来了，其中有下划线的是有添加注释的地方，不过我本地预览时看不了，因为中文字符转码都乱了，不看那些注释并不会影响阅读，那个时候是为了熟悉MD语法才故意弄这些注释的。</p></blockquote><span id="more"></span><h3 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h3><p>我不应该熬夜的，但是这个<a href="%E5%A2%A8%E6%BB%B4,%E7%BD%91%E7%AB%99%E5%9C%B0%E5%9D%80%E6%98%AFwww.mdnice.com%EF%BC%8C%E6%88%91%E8%BF%98%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%8E%BB%E7%9C%8B%E9%87%8C%E9%9D%A2%E7%9A%84%E6%96%87%E7%AB%A0%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%98%AF%E8%BF%99%E4%B8%AA%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7%E7%9A%84%E7%BC%96%E8%BE%91%E6%8F%92%E4%BB%B6%E7%9C%9F%E7%9A%84%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%94%A8%EF%BC%8C%E8%BF%99%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%BC%96%E7%A8%8B%E7%9A%84%E9%AD%85%E5%8A%9B%E5%90%A7" title="mdnice">mdnice</a>的插件实在是太吸引我了，我觉得码一下字表达我对它的赞赏之情。这个文章是写给还在大学读书的朋友看的，应该对因为疫情而计划被打乱的人也有<a href="%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E8%BF%99%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%86%99%E8%BF%99%E4%B8%AA%E4%B8%BB%E9%A2%98%EF%BC%8C%E5%85%B6%E5%AE%9E%E6%88%91%E4%B9%9F%E6%9C%89%E6%83%B3%E8%BF%87%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AF%9D%EF%BC%8C%E5%90%8E%E8%BE%B9%E6%9C%89%E6%9C%BA%E4%BC%9A%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%AF%B4%E7%BB%99%E4%BD%A0%E4%BB%AC%E5%90%AC%E3%80%82%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%B3%A8%E9%87%8A%E4%B8%BB%E8%A6%81%E6%98%AF%E4%B8%BA%E4%BA%86%E7%86%9F%E6%82%89markdown%E7%9A%84%E8%AF%AD%E6%B3%95%3E%3C" title="一丢丢">一丢丢</a>用处。</p><h3 id="Find-Your-Interests"><a href="#Find-Your-Interests" class="headerlink" title="Find Your Interests"></a>Find Your Interests</h3><p>这一点是我首先想告诉你们的，也是我现在比较遗憾的一个点。人生的路说长也长，说短也短。大学四年真的需要好好利用，网上有很多免费的资源可以学习，什么方面的资料都有。</p><p>无论你是想要学吉他，做饭，家居改装，还是跳绳，滑板，游泳，编程，柬埔寨语，宝石切割等等，你绝对都可以在网上找到对应的资源。而且你可以找到优秀的博主，因为他们的擅长的东西，他们会成为你的榜样，激励你去学习。</p><p>不管怎么说，大学相对来说时间还是<a href="%E7%AD%89%E5%88%B0%E5%B0%86%E6%9D%A5%E4%BD%A0%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B8%80%E5%A4%A9%E4%BD%A0%E5%B0%B1%E7%9F%A5%E9%81%93%E4%BA%86%EF%BC%8C%E9%99%A4%E9%9D%9E%E4%BD%A0%E6%98%AF%E5%A4%A7%E7%89%9B%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E7%84%B6%E7%9C%9F%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%B9%8E%E6%89%80%E6%9C%89%E6%97%B6%E9%97%B4%E9%83%BD%E7%BB%99%E4%BA%86%E5%B7%A5%E4%BD%9C%EF%BC%8C%E5%86%8D%E5%8A%A0%E4%B8%8A%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%9D%82%E4%B8%83%E6%9D%82%E5%85%AB%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%9D%82%E4%BA%8B%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86%EF%BC%8C%E4%BD%A0%E4%BC%9A%E5%8F%91%E8%A7%89%E5%AD%A6%E7%94%9F%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9C%9F%E7%9A%84%E5%BE%88%E6%82%A0%E9%97%B2" title="充裕">充裕</a>的。再不济，课可以翘掉。就是这些充裕的时间，给了你很大的空间。你当然可以去参加一些比赛，参加一些志愿者项目，参加一些所谓有利于未来发展的活动。但是如果你觉得这是一种负担，为什么不找到自己感兴趣的点，并发掘下去呢。</p><p>我之所以有这么深的感触是当我开始接触编程，我觉得互联网和计算机真的是很强大的工具，他们可以做很多的事情。可以方便我们的生活，就比如，刚刚我需要识别PDF文件上的文字，我就去网上搜了“Python OCR”的字眼。然后我就白嫖了一个OCR工具，虽然并不是我自己用Python写的… 而我的同学的解决方法是在有道词典上花5块钱。</p><p>并不是说同学花钱的做法我看不起，相反，我很欣赏钞能力。只是我发觉互联网和计算机可以解决很多生活上的小问题。我现在对编程感兴趣也是出于这个方面，我觉得自己创造一些东西来改善生活真的很棒。</p><p>而我现在最苦恼的就是我没有时间。因为我在编程方面简直就是白痴，所以往往我一坐下去，几小时就没了。而我还需要上班，并且除了编程之外，我还想做其他的一些事情，比如说录制一下线上的课程，比如说读读莫言的<a href="%E5%85%B6%E5%AE%9E%E6%88%91%E8%AF%BB%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%86%EF%BC%8C%E8%AF%BB%E5%88%B0%E8%A5%BF%E9%97%A8%E9%97%B9%E5%8F%98%E6%88%90%E7%8C%AA%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%B8%AA%E8%BD%AE%E5%9B%9E%E3%80%82%E5%93%8E%EF%BC%8C%E4%BD%86%E6%98%AF%E6%88%91%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%8E%BB%E8%AF%BB%E7%B1%B3%E5%A1%9E%E6%96%AF%E7%9A%84%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E3%80%8B" title="《生死疲劳》">《生死疲劳》</a>，又比如，学学设计。但现在，生活的海绵里挤不太出来时间了。</p><p>所以，请珍惜你的大学时光。四年真的太爽了，你可以做很多有趣的事！而且还都是免费的，总有免费的方法，不是吗。</p><h3 id="Cherish-Your-Friends"><a href="#Cherish-Your-Friends" class="headerlink" title="Cherish Your Friends"></a>Cherish Your Friends</h3><p>这也是我现在出来之后的一点感触，如果你找到一个工作，然后你和你的同事刚好有火花，处得来，那恭喜你！这是一件极好的事情。但如果，你和你的同事没有什么火花，甚至上个洗手间撞见了都略显尴尬，那么，这就有点小憋屈了。</p><p>这倒不是说同事的坏话，只是说，我们的磁场不合，就，双方都觉得没法放开来。这是双方谜一样的气质决定的，通常也都是这种情况。这样的话，当你从大学出来之后，应该会常常感到<a href="%E4%B8%8D%E8%BF%87%E6%88%91%E4%B8%8D%E4%BC%9A%EF%BC%8C%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E6%AF%94%E8%BE%83%E4%BC%9A%E6%89%BE%E4%BA%8B%E6%83%85%E5%81%9Ahh" title="孤单">孤单</a>。</p><p>而如果前面我的第一点建议你有去做，那么你会发现你没有时间孤单hh，你完全可以给自己找一个社区（community），依据你的兴趣爱好选择的社区，你将不会感到孤单。</p><p>不过，我相信大家应该都不太容易做到这一点。所以，在大学的时候，请珍惜你的朋友。你一定要选择和你的三观相近的人当你的朋友，然后，好好处下去。你会发觉，大学越到后面，身边的人越来越少，社交圈会开始凋落，因为大家开始各奔前程。</p><p>陪伴史人们所需要的，朋友其实你选择的另一种类似于家人的存在。如果你现在有很好的朋友，请好好珍惜。当然，我的大学里面也有很好的朋友，我在这里感谢他们一路的相伴以及支持。</p><p>Thanks for you guys.</p><h3 id="写在后面"><a href="#写在后面" class="headerlink" title="写在后面"></a>写在后面</h3><p>今天我就学习了一下Markdown的语法和mdnice插件编辑公众号推文，都比较很简单。平时用的飞书文档和Markdown也有很多一样的地方，毕竟飞书为了方便抄了一下Markdown的语法。总之，mdnice它方便了我的生活，愉悦了我的心情。相信你也可以找到你自己感兴趣的事！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这篇文章是22年4月14号写的，为了测试一些功能所以我放上来了，其中有下划线的是有添加注释的地方，不过我本地预览时看不了，因为中文字符转码都乱了，不看那些注释并不会影响阅读，那个时候是为了熟悉MD语法才故意弄这些注释的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="https://yknm.fun/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="盛平情调" scheme="https://yknm.fun/tags/%E7%9B%9B%E5%B9%B3%E6%83%85%E8%B0%83/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
